{"id":"2017_24","name":"Romanos Lección 242017_24","memoryVerse":"“El amor debe ser sincero. Aborrezcan el mal; aférrense al bien”. – Romanos 12:9","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_24_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 13:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_3","questionText":"3.  Defina “estar sujeto a” o “someterse”. ¿Quién debe someterse a las autoridades públicas [“autoridades superiores”, RVR1960] y por qué? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_4","questionText":"4.  Dé razones por la cual las personas luchan contra someterse a la autoridad. ¿Cuál es su mayor lucha? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_5","questionText":"5. Dé ejemplos de cuando es aceptable a los ojos de Dios rehusarse a someterse a las autoridades públicas. (Vea Daniel 3 y 6; Hechos 5:29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Daniel","verse":"3:1-30"},{"book":"Daniel","verse":"6:1-28"},{"book":"Hechos","verse":"5:29"}]},{"id":"2017_24_5b","questionText":"5. ","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 13:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_6","questionText":"6. Cuando usted se rehúsa a someterse a las autoridades morales y legales, ¿contra quién, en última instancia, se está revelando? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_7","questionText":"7. ¿Cómo glorifica a Dios el respetar la autoridad? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_8","questionText":"8. ¿Cómo ha estado Dios obrando en su corazón en cuanto a estos versículos?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 13:3-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_9","questionText":" 9. ¿Cómo están los gobernantes al servicio de Dios para bien, aun cuando fueren malos? ¿Qué consuelo y confianza puede tener cuando recibe mal en lugar de bien de parte de un líder?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_10","questionText":"10. ¿Qué razones da Pablo para someterse a las autoridades? ¿Puede pensar en algunas otras razones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_11","questionText":"11. ¿Qué ejemplo le está dando usted a sus hijos o a otras personas que observan su reacción a las autoridades públicas? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 13:6-7.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:6-7"}],"questions":[{"id":"2017_24_12","questionText":"12. ¿Qué dijo Jesús sobre pagar impuestos? (Vea Lucas 20:22-25.)","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"20:22-25"}]},{"id":"2017_24_13","questionText":"13. ¿Qué propósitos tienen los impuestos? ¿Cuál debería ser su actitud al pagarlos? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_14","questionText":"14. De los siguientes versículos, enumere a quienes debemos respetar y honrar. ¿De qué maneras especificas puede usted mostrar respeto o honor a estas personas? Éxodo 20:12","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:12"}]},{"id":"2017_24_14b","questionText":"14. Levítico 19:32","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"19:32"}]},{"id":"2017_24_14c","questionText":"14. 1 Timoteo 5:17","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"5:17"}]},{"id":"2017_24_14d","questionText":"14. 1 Timoteo 6:15b-16","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"6:15-16"}]},{"id":"2017_24_14e","questionText":"14. 1 Pedro 2:13-17","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"2:13-17"}]},{"id":"2017_24_15","questionText":"15.  ¿Cómo puede mostrar honor y respeto a alguien que difiere de usted en sus decisiones y su carácter? ","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 13:1-7.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-7"}],"questions":[{"id":"2017_24_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 13:1-7","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-7"}]}]}}}